# Co můžete udělat, abyste odolali Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>Klikni na mě

## Spotřebitel webových stránek
</summary>


- Pokud web, který se vám líbí, používá Cloudflare, řekněte jim, aby Cloudflare nepoužívali.
  - Kňučení na sociálních médiích, jako je Facebook, Reddit, Twitter nebo Mastodon, nic nezmění. [Akce jsou hlasitější než hashtagy.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Pokud se chcete stát užitečným, zkuste kontaktovat vlastníka webu.

[Řekl Cloudflare](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Doporučujeme vám kontaktovat administrátory konkrétních služeb nebo webů, se kterými narazíte, a sdílet své zkušenosti.
```

[Pokud o to nepožádáte, vlastník webu tento problém nikdy nezná.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Úspěšný příklad](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Máš problém? [Zvyšte hlas hned.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Příklad níže.

```
Jen pomáháte podnikové cenzuře a hromadnému sledování.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Vaše webová stránka se nachází v soukromé zděné zahradě CloudFlare, která zneužívá soukromí.
http://crimeflare.eu.org
```

- Přečtěte si zásady ochrany osobních údajů webových stránek.
  - pokud je web za Cloudflare nebo používá služby spojené s Cloudflare.

Musí vysvětlit, co je to „Cloudflare“, a požádat o povolení ke sdílení vašich dat s Cloudflare. Pokud tak neučiníte, bude to mít za následek porušení důvěry a je třeba se vyhnout dotyčným webovým stránkám.

[Přijatelný příklad zásad ochrany osobních údajů je zde](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Přečetl jsem si vaše zásady ochrany osobních údajů a nemohu najít slovo Cloudflare.
Odmítám s vámi sdílet data, pokud budete i nadále posílat moje data do Cloudflare.
http://crimeflare.eu.org
```

Toto je příklad zásad ochrany osobních údajů, které nemají slovo Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare mají své vlastní zásady ochrany osobních údajů.
[Cloudflare miluje doxxing lidí.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Zde je dobrý příklad registračního formuláře webových stránek.
AFAIK, to dělá nulový web. Budeš jim věřit?

```
Kliknutím na „Přihlásit se k XYZ“ vyjadřujete souhlas s našimi podmínkami služby a prohlášení o ochraně osobních údajů.
Souhlasíte také se sdílením svých údajů se společností Cloudflare a také souhlasíte s prohlášením o ochraně osobních údajů cloudflare.
Pokud Cloudflare odhalí vaše informace nebo vám nedovolí připojit se k našim serverům, není to naše chyba. [*]

[ Přihlásit se ] [ nesouhlasím ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Snažte se nepoužívat jejich služby. Pamatujte, že vás sleduje Cloudflare.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Vyhledejte další web. Na internetu existují alternativy a příležitosti!

- Přesvědčte své přátele, aby používali Tor denně.
  - Anonymita by měla být standardem otevřeného internetu!
  - [Všimněte si, že projekt Tor se mu tento projekt nelíbí.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>Klikni na mě

## Doplňky
</summary>

- Pokud používáte prohlížeč Firefox, Tor Browser nebo Ungoogled Chromium, použijte jeden z níže uvedených doplňků.
  - Pokud chcete přidat další nový doplněk, zeptejte se na něj jako první.


| název | Vývojář | Podpěra, podpora | Může blokovat | Může upozornit | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **Ano**     | **Ano**     |  **Ano** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Ne     | **Ano**     |  **Ano** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | Ne     | **Ano**     |  **Ano** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **Ano**     | **Ano**     |  Ne |
| [TPRB](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | Sw | [ ? ](http://sw.nnpaefp7pkadbxxkhz2agtbv2a4g5sgo2fbmv3i7czaua354334uqqad.onion/) | **Ano**     | **Ano**     |  Ne |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Ne     | **Ano**     |  Ne |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Ne     | **Ano**     |  Ne |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Ne     | **Ano**     |  Ne |


- „Decentraleyes“ může zastavit připojení k „CDNJS (Cloudflare)“.
  - Zabraňuje tomu, aby se do sítí dostalo mnoho požadavků, a slouží místním souborům, aby se stránky nerozbily.
  - Vývojář odpověděl: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Můžete také odebrat nebo nedůvěřovat certifikátu Cloudflare od vaší certifikační autority (CA).](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>Klikni na mě

## Vlastník webu / webový vývojář
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Nepoužívejte řešení Cloudflare, období.
  - Dokážete to lépe, že? [Zde je postup, jak odebrat předplatná Cloudflare, plány, domény nebo účty.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Chcete více zákazníků? Víš co dělat. Nápověda je „nad řádkem“.
  - [Dobrý den, napsali jste „Bereme vaše soukromí vážně“, ale zobrazilo se mi „Chyba 403 Zakázáno anonymní proxy není povoleno“.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Proč blokujete Tor nebo VPN? A proč blokujete dočasné e-maily?

![](../image/anonexist.jpg)

- Použití Cloudflare zvýší šance na výpadek. Návštěvníci nemají přístup na váš web, pokud je váš server nefunkční nebo Cloudflare nefunguje.
  - [Opravdu jste si mysleli, že Cloudflare nikdy neklesne?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Používání služby Cloudflare k proxy služby „API“, „server aktualizace softwaru“ nebo „RSS feed“ poškodí vašeho zákazníka. Zavolal vám zákazník a řekl: „Už nemůžu používat vaše API“ a vy vůbec netušíte, o co jde. Cloudflare může tiše blokovat vašeho zákazníka. Myslíte si, že je to v pořádku?
  - Existuje mnoho služeb čtečky RSS a online čtečky RSS. Proč publikujete RSS kanál, pokud lidem nedovolíte přihlásit se k odběru?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Potřebujete certifikát HTTPS? Použijte možnost „Pojďme zašifrovat“ nebo ji jednoduše zakoupte od společnosti CA.

- Potřebujete server DNS? Nemůžete nastavit svůj vlastní server? A co ty: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Správce smaže váš účet, pokud používáte TOR)](https://freedns.afraid.org/)
  - [Alternativoj al DNS](../subfiles/alternative/domaindns.md)

- Hledáte hostingové služby? Pouze zdarma? A co ty: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Alternativy k Cloudflare](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Používáte web „cloudflare-ipfs.com“? [Víte, že Cloudflare IPFS je špatný?](../PEOPLE.md)

- Nainstalujte na svůj server bránu firewall webových aplikací, jako je OWASP a Fail2Ban, a nakonfigurujte ji správně.
  - Blokování Tor není řešením. Netrestejte každého jen za malé špatné uživatele.

- Přesměrujte nebo zablokujte uživatelům „Cloudflare Warp“ přístup na váš web. A pokud je to možné, uveďte důvod.

> Seznam IP: "[Aktuální rozsahy IP adres Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Stačí je zablokovat

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Přesměrování na stránku s varováním

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Pokud věříte ve svobodu a vítáte anonymní uživatele, nastavte Tor Onion Service nebo I2P insite.

- Požádejte o radu další operátory duálních webových stránek Clearnet / Tor a získejte anonymní přátele!

</details>

------

<details>
<summary>Klikni na mě

## Uživatel softwaru
</summary>


- Discord používá CloudFlare. Alternativy? Doporučujeme [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar obsahuje Tor daemona, takže nemusíte instalovat Orbota.
  - Vývojáři Qwtch, Open Privacy, odstranili projekt stop_cloudflare ze své služby git bez předchozího upozornění.

- Pokud používáte Debian GNU / Linux nebo jakýkoli jeho derivát, přihlaste se: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). A pokud můžete, pomozte ověřit opravu a pomozte správci dospět ke správnému závěru, zda by měl být přijat.

- Tyto prohlížeče vždy doporučujeme.

| název | Vývojář | Podpěra, podpora | Komentář |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Soukromí jiného softwaru je nedokonalé. To neznamená, že prohlížeč Tor je „dokonalý“.
Na internetu a technologiích není 100% bezpečný ani 100% soukromý.

- Nechcete používat Tor? S démonem Tor můžete použít libovolný prohlížeč.
  - [Všimněte si, že projekt Tor se to nelíbí.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Pokud to můžete udělat, použijte Tor Browser.
- [Jak používat Chromium s Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Pojďme si promluvit o soukromí jiného softwaru.

- [Pokud opravdu potřebujete používat Firefox, zvolte „Firefox ESR“.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - hlídací pes spywaru](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox odmítá svobodu projevu, zakazuje svobodu projevu](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ protihlasů. Vypadá to, že žádáte softwarovou společnost, aby se držela ... softwaru je v dnešní době prostě příliš mnoho."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Proč mi Firefox zobrazuje v mém panelu URL sponzorované odkazy?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - ztělesněný ďábel](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Pamatujte, že Mozilla používá službu Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Ve svém produktu také používají službu DNS Cloudflare.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla tento lístek oficiálně odmítla.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus je vtip.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Slíbili, že vypnou telemetrii, ale změnili ji.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [Vývojář PaleMoon / Basilisk miluje Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Archivní server Pale Moon hackl a šířil malware po dobu 18 měsíců](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Také nenávidí uživatele Tor - "[Nechť je nepřátelský vůči Torovi. Myslím, že většina webů by měla být vůči Tor nepřátelská vzhledem k jeho extrémně vysokému faktoru zneužívání.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox má vážný problém s „telefony domů“](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome je spyware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google profiluje vaši aktivitu.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron dělá příliš mnoho telefonů domácí připojení.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Připojuje se také k doménám Google.

- [Brave Browser whitelist Facebook / Twitter trackers.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Zde je více problémů.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance ID přidruženého subjektu](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge umožňuje Facebooku spouštět Flash kód za zády uživatelů.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi nerespektuje vaše soukromí.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Úroveň spywaru Opera: Extrémně vysoká](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Neměli byste vůbec používat iOS, hlavně proto, že se jedná o malware.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Proto doporučujeme pouze výše uvedenou tabulku. Nic jiného.

</details>

------

<details>
<summary>Klikni na mě

## Uživatel Mozilla Firefox
</summary>


- „Firefox Nightly“ bude odesílat informace na úrovni ladění na servery Mozilla bez metody odhlášení.
  - [Servery Mozilla spouští Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Je možné zakázat Firefoxu připojení k serverům Mozilla.
  - [Průvodce šablonami zásad Mozilly](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Pamatujte, že tento trik může přestat fungovat v pozdější verzi, protože Mozilla si ráda přidává na seznam povolených.
  - K jejich úplnému zablokování použijte bránu firewall a filtr DNS.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Nahlaste chybu na trackeru mozilly a řekněte jim, aby nepoužívali Cloudflare.~~ Na bugzille byla hlášena chyba. Mnoho lidí zveřejnilo své znepokojení, ale chyba byla v roce 2018 skryta správcem.

- DoH můžete ve Firefoxu deaktivovat.
  - [Změňte výchozího poskytovatele DNS pro Firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Pokud byste chtěli používat DNS od jiného poskytovatele než ISP, zvažte použití služby DNS OpenNIC Tier2 nebo kterékoli ze služeb DNS jiných než Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Blokovat Cloudflare pomocí DNS. [Crimeflare DNS](../subfiles/service.publicdns.md)

- Tor můžete použít jako překladač DNS. [Pokud nejste odborníkem na Tor, zeptejte se zde.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Jak?**
> 1. Stáhněte si Tor a nainstalujte jej do počítače.
> 2. Přidejte tento řádek do souboru "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Restart Tor.
> 4. Nastavte server DNS svého počítače na „127.0.0.1“.

</details>

------

<details>
<summary>Klikni na mě

## Akce
</summary>


- Řekněte ostatním ve svém okolí o nebezpečích Cloudflare.

- [Pomozte vylepšit toto úložiště.](http://crimeflare.eu.org)
  - Oba seznamy, argumenty proti němu a podrobnosti.

- [Dokumentujte a zveřejňujte, kde se s Cloudflare (a podobnými společnostmi) něco pokazí, a nezapomeňte zmínit toto úložiště, když tak učiníte](http://crimeflare.eu.org) :)

- Ve výchozím nastavení získáte více lidí, kteří používají Tor, aby mohli zažít web z pohledu různých částí světa.

- Založte skupiny na sociálních médiích a v masném prostoru, které se věnují osvobození světa od Cloudflare.

- Pokud je to vhodné, propojte tyto skupiny v tomto úložišti - toto může být místo pro koordinaci spolupráce ve skupinách.

- [Založte družstvo, které může poskytnout smysluplnou nefiremní alternativu k Cloudflare.](../subfiles/alternative/cloudflare.md)

- Dejte nám vědět o jakýchkoli alternativách, které vám pomohou alespoň poskytnout vícevrstvou obranu proti Cloudflare.

- Pokud jste zákazníkem Cloudflare, upravte nastavení ochrany osobních údajů a počkejte, až je poruší.
  - [Poté je dostaňte pod poplatky za porušení ochrany proti spamu / ochraně soukromí.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Pokud se nacházíte ve Spojených státech amerických a jedná se o banku nebo účetní, zkuste vyvinout právní tlak na základě zákona Gramm – Leach – Bliley Act nebo zákona o Američanech s DIsabilities a sdělte nám, jak daleko se dostanete .

- Pokud je web vládním webem, pokuste se vyvinout právní tlak podle 1. dodatku ústavy USA.

- Pokud jste občanem EU, obraťte se na webovou stránku a odešlete své osobní údaje podle obecného nařízení o ochraně osobních údajů. Pokud vám odmítnou poskytnout vaše informace, jedná se o porušení zákona.

- Pro společnosti, které tvrdí, že nabízejí služby na svých webových stránkách, zkuste je nahlásit jako „falešnou reklamu“ organizacím na ochranu spotřebitele a BBB. Weby Cloudflare jsou obsluhovány servery Cloudflare.

- [ITU v kontextu USA naznačuje, že Cloudflare začíná být dost velký na to, aby na ně mohl být uvalen protimonopolní zákon.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Je možné, že GNU GPL verze 4 by mohla obsahovat ustanovení proti ukládání zdrojového kódu za takovou službou, vyžadující pro všechny programy GPLv4 a novější, aby byl alespoň zdrojový kód přístupný prostřednictvím média, které nediskriminuje uživatele Tor.

- [Se vi uzas Mastodon bonvolu sekvi la konton Mitigator](../subfiles/service.altlink.md).

</details>

------

### Komentáře

```
V odpor vždy existuje naděje.

Odpor je plodný.

Dokonce i některé z temnějších výsledků, samotný akt odporu nás trénuje, abychom pokračovali v destabilizaci dystopického současného stavu, který je výsledkem.

Odolat!
```

```
Jednoho dne pochopíš, proč jsme to napsali.
```

```
Na tom není nic futuristického. Už jsme prohráli.
```

### Co jste dnes udělali?


![](../image/stopcf.jpg)
